歐促中方改善香港等人權問題 習：相信歐方能解決自身人權問題

歐促中方改善香港等人權問題 習：相信歐方能解決自身人權問題

中歐視像峰會昨天14日舉行，歐盟領袖提到，他們有向習近平提出香港、新疆、西藏等中國的人權問題。在記者會上，有人向德國總理默克爾詢問，歐方提出人權問題後，習近平如何回覆，能否令歐方相信歐中就人權問題討論是有意義，默克爾就只說，習近平由他自己的出發點去討論，歐中雙方論點不太一樣，她相信仍有方法透過對話來令這個問題有進展，儘管雙方現時依然沒有共識。

究竟習近平怎樣回覆呢？根據中國官媒的報導，習近平稱：「相信歐方能夠解決好自身存在的人權問題。」

反守為攻
根據中國官媒發報的報導，習近平稱：「世界上沒有放之四海而皆準的人權發展道路，人權保障沒有最好，只有更好。各國首先應該做好自己的事情。相信歐方能夠解決好自身存在的人權問題。中方不接受人權『教師爺』，反對搞『雙重標準』。中方願同歐方本著相互尊重的原則加強交流，共同進步。」

至於「涉港、涉疆」議題，習重申：「涉港、涉疆問題的實質是維護中國國家主權、安全和統一，保護各族人民安居樂業的權利。中方堅決反對任何人、任何勢力在中國製造不穩定、分裂和動亂，堅決反對任何國家干涉中國內政。」

根據《華爾街日報》駐布魯塞爾記者在Twitter披露，歐方提出人權問題時，習近平反守為攻，回覆稱歐洲也有反猶太主義等多項人權問題，而歐盟領袖回應說，歐洲有人權問題，但至少已在處理中，而中國的人權問題是系統性。

歐盟常任主席米歇爾（Charles Michel）在記者會強調，歐方花了不少時間提出並討論人權問題，這方面討論之多，在正常的峰會中很少出現，極力嘗試顯示歐盟不會因為經濟利益而漠視人權的。

歐方重申香港的立場，表示歐盟及其成員國繼續關注香港國安法，指出香港的民主聲音要被聽到，權利要獲保障，中方要履行對香港人及國際的承諾，又再度關注立法會選舉押後及多名候選人被取消參選資格的問題。另外，歐方亦再要求釋放瑞典公民桂民海。

歐盟亦提到少數民族及捍衛人權人士所遭受的待遇，要求允許歐盟及其成員國官員可到新疆和西藏視察。另外，歐盟亦要求中方停止在南海單方面行動。

黑臉白臉

根據歐方的劃分，這次峰會談了4大議題：對抗氣候變化、雙邊經貿關係、國務議題和人權、以及抗疫和疫後經濟復甦。

在記者會上，出席這次峰會的3名歐方領袖，有很明顯的分工。最棘手的人權由米歇爾主講，雙邊經貿由歐盟執委會主席馮德萊恩（Ursula von der Leyen）負責，抗疫則米歇爾和馮德萊恩都有提及，默克爾主要討論最輕鬆的氣候問題，被記者問到人權、經貿等議題時，她隨便回應幾句，然後米歇爾或馮德萊恩會提出要求補充。

基本上就是歐盟扮黑臉、默克爾扮白臉的遊戲。這個模式在去年香港「反送中」示威已十分明顯，去年年底法國總統馬克龍訪華時，我寫「香港問題歐代發聲 貿易問題代歐發聲」，簡單來說就是較輕鬆、容易得分的議題，成員國自己發表立場，甚至代表整個歐盟發聲，但要跟中國碰撞時，就推向歐盟代為處理。

默克爾一向有政策立場隨時變臉的前科，我也有想過，她會否在自己卸任前就大幅扭轉對中政策，但根據默克爾在這場記者會的表現，似乎她應該不會這樣做，可能還是留給下任總理決定如何整頓對中政策。

在記者會上，香港《南華早報》的記者詢問默克爾，會否覺得過去15年的對中政策有錯，默克爾稱不能以現時的情況來評價之前的政策是否成功，並重申跟中國加強關係，符合歐洲利益。

至於這次歐中峰會的整體結果，只能說停滯不前。如果以王毅訪德作比較，甚至以歐中未有完全取消峰會已算很好的超低標準的話，這次峰會簡直「成果豐厚」，但用如此低標準來量度中歐關係，把之跟中美關係等同，也只是自欺欺人。

無可否認，歐盟未有使用更差的語氣來向公眾匯報峰會結果，但跟6月上一次峰會比較，明顯是又強硬了一點。基本上，跟我的前瞻文章（即各界對峰會的前瞻），分別不大。

**********

全文請前往歐洲動態

嬲嬲了

真正改善人權嘅方法
係唔好再對問題視而不見
而唔係玩臭蟲論

人哋西方人權問題，係人民自身制造出嚟，如歧視黑人

而終國人權問題，係用中共極權所操控的所謂法律，使人民在其法律框架下失去人權。

分別在於前者能自我修正，後者則不能

擺到明根本講唔掂數

串

聯合國定咗個人權標準出嚟 你又要入聯又要唔跟人地標準
咁唔鐘意你咪走囉 又要賴死唔走
支那賤種

而家支那就係要改所謂標準

仲話反守為攻 咪又係用支那國粹
你另立一個新un定個新人權標準就真係反守為攻啦

一日未改到 佢一係走 一係跟
死唔走 又唔跟係咩玩法
正常一早應該踢佢走

賴皮都叫反守為攻
支共無敵了

王偽前排去歐洲比人屌到仆街敗興而返
而家維尼講同王偽100%一樣既野，有乜意思？

大話講一千次會變真

共產黨是非一般的邪惡

佢冇心改善人權，只想鞏固自己政權

答非所問

好事，幾怕佢口甜舌滑呃到歐盟。好似五毛咁，佢越串咀越好，越乞人憎。

最鍾意睇習主席講話
永遠都咁有娛樂性

人權是系統性??

而家佢玩誰大誰惡誰正確，用錢用經濟令其他國家跟從新標準，仲不斷宣揚大家今日認同嘅普世價值不合時宜

叫你去debate咩戇鳩仔，你係去R人合作啊棋王

完全唔比面德國
難道德國仲要繼續龜縮嗎?
民族尊嚴都不要了?!

繼續加速主義